<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>markdown on CALVIN BLOG</title>
    <link>https://calvinwan0101.github.io/cn/tags/markdown/</link>
    <description>Recent content in markdown on CALVIN BLOG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://calvinwan0101.github.io/cn/tags/markdown/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>中文简体页面测试</title>
      <link>https://calvinwan0101.github.io/cn/blog/articletest/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://calvinwan0101.github.io/cn/blog/articletest/</guid>
      <description>五月的清晨应该是最好的时光，微暖的空气，淡蓝的苍穹，拉开窗帘那一瞬间的柔光，宛若朵朵绽放的满天星， 素雅洁净。 朋友小A早就买好了端午节回家的票，从来没时间也舍不得逛街的她，还去逛了逛商场，买了一件漂亮的小裙子。 她说：“我已经很久没回去看妈妈了。我不介意在外有多辛苦，不介意每天忙得焦头烂额，不介意好像还很糟糕的 生活。但是我不想看到妈妈心疼的眼神，我要让她觉得我很好，在外没有受苦，因为妈妈是我心里最重要的人。 每次我回家的时候，妈妈总会早早地在那条小路上等我，这世上只有她会如此一直等着我。” 说这些话的时候，小A没有疲惫没有抱怨，有的只是满心欢喜等着和妈妈见面的心情。 传统节日带给我们的，不仅仅是节日本身，更多的是那些想陪陪家人的美好时光。 回家过节。万千沉默里的眼眸，我们终被其所暖。给我们最多力量的，就是家人。
想起小时候，每次过端午节的时候，妈妈总会一大早起来，给我们系上五色线。她总是说，好好戴着哦，这样能 辟邪驱瘟，防病健体，接下来的一年都能平平安安。 记得那时候每天晚饭过后，一家人坐在一起看电视闲聊，我和妹妹因为抢遥控器，也会哭鼻子。然后，妈妈就成了 调解员，最后的结果是把遥控器让给爸爸。爸爸欢快地看着电视，在一旁的我们又开始嘻嘻哈哈打打闹闹。 那时的电灯泡是炽热的，日子就像是刚烤完的红薯一样热气腾腾，平淡却香气四溢，连空气都是暖烘烘的。 现在，看着父亲渐渐变白的头发，我总想起小时候他给我做的纸风车。那时并没有那么多精致的玩具，春天来了， 父亲就会找来一只小棍，还有硬纸，细心地用剪刀裁好，然后折起来用胶粘牢。接下来，我便欢快地拿着风车， 来来回回地跑，看着纸风车吱呀呀地转。父亲，则在一旁露出了年轻的笑容。 后来，我们渐渐长大，离开了父母，离开了家。我仍旧记得25岁的那个夏天，我和几个姑娘站在大街上给人们发 传单，大汗淋漓。我依旧记得20岁笑得很傻很天真的样子，记得刚参加工作时和领导说话的拘谨，记得第一次被 人否定时的难过…… 那些最单调、最无助的时光，幸好有爸爸妈妈的无声陪伴。现在回想起来，因为父母在身边，好像再多苦都不觉得 苦了。
不久前，看到一个帖子：一万年太久，趁我还活着，就爱我，就现在。 发帖人说：“惊闻五楼的刘老先生走了，虽然我知道他心脏不好。听说，走的那天，他和老伴一起吃饺子，吃着 吃着，老先生突然哭了。老伴赶忙问他哪里不舒服？刘老先生放下筷子，握着老伴的手说：我们可能要分开了…… 吃完饭，刘老先生就歪倒在桌子旁静静地走了……” 我不禁潸然泪下，又想起之前看到的一个电视节目。 一位老奶奶一辈子给老伴织了上百件毛衣，还有背心毛裤。节目结尾的时候，主持人问奶奶：“你有什么想对老伴 说吗？”奶奶说：“我们一起生活了63年，他身上的每一件毛衣都是我织的，我还要为他织更多的衣服。” 坐在儿孙中间的两位老人，听力有些下降的奶奶一脸笑意地挽着老伴，就那样依偎着，用心听着那个几十年来最 熟悉的声音。 我们的生活是平凡的，我们有时候甚至会厌倦这种柴米油盐的琐碎，但当你细细回想的时候，你才会发现，最简单 的陪伴和相守，才是最珍贵的。
如今的我，心里曾经的困惑与艰难都已不在，像大雪融化后的天空和大地，被洗涤过的清新。 某天傍晚，我看着一对年轻夫妇拉着女儿的小手一起散步。我站在他们身后看了许久，像是看到小时候的自己， 牵着父母的手一点一点地长大。 爸爸妈妈当年的结婚照整齐地摆在家里，相框把他们的笑容轻易地罩住，不沾染任何尘埃。 照片里的妈妈那么年轻，爸爸那么俊朗。妈妈在爸爸的身边微笑，手里抱着塑料花，穿着简单的白色婚纱，两人的 轮廓是那样的分明。虽然房子很小，几乎没什么家用电器，但是他们的幸福那么简单、那么恒久。 那一刻我突然觉得，原来我喜欢的、留恋的，真的是陪在父母身边，细细重温和他们在一起的那些片段。这或许 就是我们生长的这片土地上，最微妙的关系吧！它让你的心底波澜起伏，它是带有时光温度的回忆。 端午节到了，你是否想念你的家乡？你是不是也要在端午节回家陪陪亲人？每一个传统的节日，我们都会因为家人 的团聚而心生力量。每一个平凡的日子，也因为家人的存在而动力无限。 这世间，唯有爱，是最好的回归。
Autres éléments - abbr, sous, sup, kbd, mark GIFest un format d&amp;rsquo;image bitmap.
H2O
Xn+Yn=ZnAppuyez sur CTRL+ALT+Supprimerpour mettre fin à la session.
La plupart des salamandressont nocturnes et chassent les insectes, les vers et autres petites créatures.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>