<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>css on CALVIN BLOG</title>
    <link>https://calvinwan0101.github.io/tw/tags/css/</link>
    <description>Recent content in css on CALVIN BLOG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-TW</language>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://calvinwan0101.github.io/tw/tags/css/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>中文繁體頁面測試</title>
      <link>https://calvinwan0101.github.io/tw/blog/articletest/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://calvinwan0101.github.io/tw/blog/articletest/</guid>
      <description>在抗疫期間受到全球矚目的「數位大臣」──唐鳳，在蔡英文總統的第二個任期將扛起重責，籌設一個神秘部會。到底這個神祕單位會是一個部、一個會，還是一個委員會？又將如何帶領政府數位轉型？唐鳳親自說分明。 520之後，除了新人事、新作風，另一個倍受關注的焦點，就是政府的組織改造與數位轉型。
蔡英文總統的520就職演說，一大重點是改革，其中一項課題「行政院組織改造工程」，將在重新盤點後再次啟動，包括成立一個專責的數位發展部會，並由政務委員唐鳳扛起籌設重責。
被國際媒體喻為「數位大臣」的唐鳳，在接受《遠見》專訪時，談到了這個籌設中的神祕部會──數位發展部會，它不僅是各部會的數位整合，理念上更將是「機器與機器的整合」。
因應物聯網及5G時代到來，小英政府從去年便展開規劃全新的數位發展部會籌設，備受產業界關注。到底它會是怎樣的一個新政府組織？
「它可能將是一個專責機關，也可能是一個委員會。」唐鳳透露，他已參與多次相關會議，眾多行政組織的提案，目前正在討論中。
「當然會是二級機關，」唐鳳說，一個二級機關有很多不同的設立方法，它可以是兩大方向，「若是以執行為主，便是一個部，若以政策規劃為主，那就是委員會。」
即使是政策規劃為主，唐鳳指出，一個數位發展委員會的形成，其實一大部分仍然要靠專業文官，但更重要的是，「在應用層面上，各部會之間需要一個『數位轉型』的文化。」
口罩3.0便民，同時也便利公務員 以口罩3.0為例，正是透過數位科技，不斷優化口罩實名制的功能，讓民眾可以在便利超商24小時隨時領取，比起之前在藥局排隊、領號及驗證健保卡，省下許多時間和力氣。「若沒有數位的做法，很可能變成是政府為了節省人民的一小時，但背後卻要靠公務員加班一小時來完成。」唐鳳說，口罩實名制不斷升級，不僅能夠便民，更能便利公務員。
「其實，公務員本來的負擔就已經非常重了，」唐鳳認為，如果有一個數位發展委員會，並由各部會一定層級的人士組成，就能彼此瞭解到在某個部會已經嘗試過的數位方法。
「如此一來，其他的部會就不用閉門造車、大家可以開門造車，」唐鳳一語道出，政府各部會進行數位溝通的必要性和效益。
換言之，數位發展部會勢必涵蓋整合的精神，但唐鳳認為，「所謂的整合，並不是組織改造意義上的整合，而很像是指揮鏈的整合。」
唐鳳進一步說明，「前台是人民看得到的體驗要一致，後台是機器跟機器整合，不是人跟人整合。」
舉例來說，以前外籍人士來台灣攀登高山時，常會被繁瑣的申請手續難倒，不但要向國家公園申請，山屋又有山屋的申請，歷經排隊、抽籤、領入山證等，等於規劃一次登山，總共要跟四個不同的機關介接，而且每一個申辦邏輯還不一樣。
後來，唐鳳便帶領規劃了「向山致敬」的政策，以全面提升台灣登山運動的環境。
數位政委唐鳳。圖／數位政委唐鳳。取自中華民國行政院臉書
一站式登山服務網，整合後台、簡化申請流程 唐鳳以一個一站式的登山服務網，簡化台灣高山的攀登申請。只要到「臺灣登山申請一站式服務網」，直接輸入登山路線，比如玉山主峰、嘉明湖、能高越嶺等，就可以直接在介接到所有國家公園及高山的行程登記及入園申請，還可線上預定山屋、營地的住宿，包括查詢空房及數量，是否保留外籍訂房等，一目了然。
「大家可以一次規劃到位，不用再開七個網站來做這些事，」唐鳳表示，這個政策的重點並不是把後面分門別類的網站拆掉，而是整合。
像是成功山屋、黑水塘山屋、奇萊宿營地、月形池、驚嘆號水池等原本的網站都還在，但只要在「臺灣登山申請一站式服務網」上，按照步驟輸入一次就可以解決所有問題，便是唐鳳所謂的前台體驗一致，但後台並不是把它拆掉，而是機器跟機器的整合。
不同部會的共同價值：不能以犧牲後代為代價 未來的數位專責機關，還有一個很重要的目的，就是在不同部會主張的價值裡找到共同價值，好比「永續」。
「我們現在不管倡導什麼價值，都不能以犧牲我們的後代為代價，」唐鳳說，透過審視這些共同的價值，並確保數位科技能夠符合全體民眾的共同價值。
眾所期待的數位專責機關，何時會成立？唐鳳表明，行政組織改造還是要送組織法修正案到立法院，「所以我們坐在行政院，是沒有辦法告訴你，立法院什麼時候通過法案。」
但籌劃的腳步十分積極，一旦立法院三讀通過之後，便會按照新的組織法來進行調配與安排。但其實不必等到組織改造完成，類似「臺灣登山申請一站式服務網」的一站式服務、口罩3.0，就已經在唐鳳協調不同部會的努力下，滿足了人民的需要。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>